無國界醫生及紅十字國際委員會均要求戰地醫院內不准有武裝，香港警察著防暴武裝闖屯門醫院不如第三世界

一名14歲中槍少年昨凌晨被送到屯門醫院，多名全副武裝及持長槍警員隨即在醫院戒備，包括駐守醫院大堂。在戰地醫院服務多年的歐耀佳醫生，直斥警方做法離譜，「一係驚到冇槍會頂唔順，一係靠嚇，覺得自己惡晒，唔需要理任何人觀感，一係無知、蠢」。他指，無國界醫生及紅十字國際委員會均要求戰地醫院內不准有武裝，以免危害醫護人員及病人安全，也避免挑起敵對派別同樣持武裝進入醫院，在醫院內引發衝突。

歐耀佳表示，根據他多年在戰地醫院服務的經驗，即使軍人想進入醫院也要先卸除武裝，軍人也尊重及遵守有關做法。他指，因若一方派別持武裝進入醫院，可能挑起另一方採取同樣做法，或會在醫院內引起衝突，危害病人及醫護人員。

歐耀佳指，香港公立醫院內有警崗，警員會有佩槍，押解犯人到醫院的警員也會有佩槍，但有關情況是一般值勤，但昨凌晨在屯門醫院內的情況並非一般值勤，「想表示乜嘢，想威嚇人呀」，醫院內仍有其他病人及家屬，「一行出嚟見到咁多警察攞住槍，你唔驚呀？」

他直斥警方做法是「一係驚到冇槍會頂唔順」、「一係靠嚇」、「一係無知」，質疑連第三世界武裝衝突地方，軍人都會遵守的做法，香港警察卻沒有遵守。

香港警察投下政治炸彈，呢單野要加大國際文宣，等全世界知道香港警察無規無規，目中無人，紀律不如第三世界警察

蠢